1. Опишіть своїми словами, що таке екранування, і навіщо воно потрібне в мовах програмування
***
Екранування потрібно для того, щоб ми могли виколистовувати символи, які по-іншому ввести неможливо. Наприклад, перенести текст на інший рядок (\n). Таким чином ми даємо зрозуміти JavaScript, що подальший текст потрібно писати з наступного рядка.

Також екранування потрібно для того, щоб ми могли використати різні лапки у рядку, а JavaScript у цей час вірно інтерпретував лапки, як символ, який ми хочемо вивести, а не як закінчення рядку.
***

2. Які засоби оголошення функцій ви знаєте?
 ***
 1. Function declaration

У цьому випадку функція оголошується за допомогою ключового слова function.

function getUserName(){}

2. Function expression
   
Тут функція зарисується у якусь змінну. Ключове слово function також використовується, однак ім'я функції не присвоюється.

const getUserName = function(){}

3. Named Function expression 

Аналогічно Function expression, однак функії присвоюють ім'я

const getUserName = function getName(){}

У всіх троьох випадках функція викликається однаково: 
getUserName()
***
3. Що таке hoisting, як він працює для змінних та функцій?
***
Дослівно - це підняття. Мається на увазі наступне : перед тим, як виконати наш код, JavaScript його ніби "переглядає" і коли знаходить функцію, оголошену через Function declaration, або var, то ніби піднімає їх вверх, вище всього коду. Таким чином ми використовувати функцію до того,як ми її оголосимо в своєму коді. Змінні, оголошені через var, також піднімаються вверх, однак їх не можна викоритовувати до того моменту поки їм не буде присвоєно значення. До цього моменту значення буде undefined.